[民意戰] 如何反駁常見支持修例謬論

民意戰嚟料,相信大家都會愈來愈多機會同啲冥頑不靈嘅人爭論,所以特登借acc打左一堆反駁常見謬論嘅方法比大家參考,有其他思路可補充:

修例有什麼問題?
1. 中國司法制度不獨立不透明不公平,被移交的疑犯權利不受保障
2. 中國政府能透過逃犯條例來移交香港反對者,打壓香港公民社會
3. 逃犯條例造成外國恐慌,如美國或取消香港關係法、外資或撤出,動搖香港國際都市地位,有損經濟繁榮

沒犯法的人有什麼好怕?
1. 過去中國有透過捏造罪行關押異見者的往例,例如李旺陽、銅鑼灣書局案等,本身沒犯法也可以捏造一些不相干的罪行進行關押

捏造罪行難道香港不能拒絕嗎?
1. 不能,因為法院只能審核程序問題,如文件有沒有經中國政府簽署認證等,無權檢視證據的真確性,司法覆核亦然
2. 原本香港與其他國家簽訂的移交協議中,移交須經立法會審批,但修例後立法會亦無權審議
3. 唯一有權拒絕的行政長官由中國政府任命,亦不經普選產生,制度上沒有誘因向市民負責,不太可能拒絕中國政府要求

中國要拘捕你,大可以在你入境時拘捕,修不修例有什麼影響?
1. 修例前,即使港人得罪中國政府,他們大不了以後不踏足中國大陸,但在修例後,只要他們過去曾進入中國,中國政府便能捏造罪行引渡他們

中國真的會大規模使用逃犯條例打擊異己嗎?
1. 這不是重點,因為即使中國只是槍打出頭鳥,僅移交部份港人,也會造成寒蟬效應

你憑什麼懷疑中國政府會濫用條例?
1. 實際上中國就是有跨境執法和捏造罪行關押異見者的往例
2. 從廿三條、國民教育、政改等種種爭議措施,到愈來愈露骨的西環治港,中國一直在加強對香港的控制,在這一而貫之的脈絡下,修改逃犯條例的用意難道不值得懷疑?
3. 如果修例只是單純的法律程序問題,如果修例背後沒有政治動機,為什麼中聯辦要鄭重其事地緊急接見數十個建制派指示「修例一定要成功通過」?為什麼港府態度會這樣強硬?
4. 倒過來說,如果你真的相信修例不含政治動機,你更應該反對修例,因為根本沒必要為了這種單純程序問題而激起百萬人遊行,甚至寧願繼雨運後爆發再一次佔領行動也在所不惜

不修例,謀殺案怎麼辦?
1. 修例根本無助於拘捕謀殺案疑犯,因為台灣已經表明不會接受修例安排
2. 如想移交殺人疑犯,應採用的是其他方案,如日落條款(一次性安排)或域外法權等

修例是堵塞當年漏洞?
1. 條例不是漏洞,當年的高官如陳方安生、當年的英國外相等都已解釋是當時的刻意安排
2. 88、89年的官方解密文件顯示,當時的安排是基於英國認為中國司法制度不完備,以及中國承認引渡法未成熟所致,並非無意中的失誤

不修例,香港會成逃犯天堂?
1. 修例後,經濟罪行和7年刑期以下的罪行被剔除出移交範圍,按此邏輯,修例反而會使香港成為輕微罪行和經濟罪行逃犯天堂
2. 其他方案也可以移交罪犯

長痛不如短痛,現在推行修例,長遠造福香港?
1. 恰恰相反,由於中國司法不透明不獨立,認受性低,每當中國要求移交犯人,都只會引來懷疑和反對,反而造成長遠的政治問題和動盪
2. 若採用其他方案,例如早有先例的域外法權方案,則因為交由香港法院審訊,港人較有信心,既不會有現在的衝突,也消弭長遠的政治隱憂

有其他國家都與中國簽訂了移交協議,為什麼香港反而例外?
1. 其他國家與中國簽署的協議,大多有附設條件,例如本地國民不移交、有人道風險不移交等
2. 其他國家的首長不是由中國政府任命,而香港則是

中國現在的司法制度應該有所進步吧? 李家超不是說中國司法獨立排名前三分之一嗎?
1. 習近平已經親口說過中國不會司法獨立,司法體系要聽黨指揮
2. 同一份報告,指出中國人權狀況排名幾乎排末席(126個國家裡排名第121位)

就算修例有問題,就代表你們可以攻擊警察嗎?
1. 只有很少數人攻擊警察,絕大部份人都只是被警察攻擊,這一點即使你不在現場,多看點各國的直播也能清晰看到
2. 大部份的所謂攻擊只是扔水樽,扔磚的鳳毛麟角,所謂扔鐵枝更是絕無僅有,只看到有個警察在扔.而且被攻擊的警察是全副裝備,根本沒什麼危險
3. 如果能夠在體制內解決問題,沒有人會願意冒著受傷和被捕的風險,日曬雨淋,拖著疲倦的身軀去以卵擊石,以功能組別、DQ議員資格、改劃選區、蛇齋餅粽扼殺議會路線,
以惡法來迫使人民走上街頭的正正是政府

警察只是採取必要的武力,有何不對?
1. 警察使用的是不合比例的過度武力,多個影片都顯示了警察使用可致殘和致命的橡膠子彈、布袋彈和伸縮警棍對付沒攻擊意圖、手無寸鐵的民眾,甚至在制服後仍毫無必要地使用警棍痛毆
2. 另一個例子,社總事前申請了中信門外和平集會,因此該地聚集了多個和平集會的民眾,但警察卻突然將多個催淚彈扔到該地的人群中
3. 警察在使用武力時亦有多次不合符守則,如未舉橙旗警示下開槍攻擊手無寸鐵的民眾、違反只能射下肢的規定瞄準頭部射擊、向群眾平射催淚彈、多次用各種武器襲擊記者等
4. 對比起僅使用了34枚催淚彈的2005年南韓農民抗議、使用了87枚催淚彈的雨運,12/6當日竟使用了約150枚催淚彈,其實當日每逢警察出擊,示威者都會退開,警察不必採取如此高規格的武力

示威者是外國勢力的工具?
1. 我們不是為了外國而示威,實際上這次行動顯然香港人的反應比所謂外國勢力劇烈得多,香港人都流血了,外國至今還只是觀望和嘴炮而已
2. 如果外國支持你呼吸難道你就不呼吸嗎?

示威者只是被恐懼操弄?
1. 上述的種種解釋就是說明我們的反對是有理有據,而非簡單出於恐懼
2. 即使退一步說我們恐懼,這恐懼正正是由中國黑暗腐敗的司法制度、港府莫名強硬的態度、警察濫權的白色恐怖造成的
3. 一邊說我們恐懼,一邊用強權和暴力恐嚇我們,不覺得自己很矛盾嗎?

一遇到反對便撤回,那我們政府還怎麼施政?
1. 上述的種種解釋就是說明政府的施政的確是有問題,而非簡單因反對便撤回
2. 你應該問的是,為什麼政府方案僅訂下20天諮詢期,然後即使受到市民、專業人士、商界、部份建制派反對也仍然強推方案
3. 政府的施政本身就是為服務市民而存在,市民都反對的政策到底是為了誰、為了什麼而推行?難道是為了維持林鄭的面子嗎?
4. 尊重民意而修正政策的,叫民主國家,漠視民意甚至解決反對者的,叫中國共產黨

政府都已經宣佈暫緩,為什麼還要遊行?
1. 行動的目標是撤回而不是暫緩
2. 正正是因為政府暫緩才更加要遊行,暫緩代表我們之前的遊行和佔領不是完全沒有效果,的確能迫使政權有所改變,所以行動不是沒用
3. 隨著修例暫緩,本身沸騰的民意或者會逐漸冷卻,所以更需要透過遊行來聚集民意和表達聲音,繼續向政權施壓

push

推

Pish

好高汁
推俾更多人睇

幫推

如果我屋企件廢老問得出呢啲問題就好
啲思想仲停留係一百萬人上街=六百萬人唔支持,就算七百萬人支持都唔夠十三億人嚟呢啲層次
我對牛彈琴咗咁多年都唔知講咩好了

請幫推：我整咗張圖要嚟說服淺藍同中立轉軚

我就係要呢啲.jpg

好post留名
攞黎反駁屋企人

撤回